<?xml version="1.0"?>
<ArrayOfFoodViewModel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Рисовые "колобки" (онигири, омусуби)</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_173324.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Рис для суши - 100 г</string>
      <string>Листы нории - 4 полоски</string>
      <string>Семга слабосоленая - 100 г</string>
      <string>Уксус - 1 ч. л.</string>
      <string>Соль - щепотка (по желанию)</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Онигири - блюдо японской кухни, примечательное тем, что приготовить его можно из минимального набора продуктов, которые сейчас продаются в любом супермаркете. В Японии такие рисовые колобки обычно берут с собой в школу, на работу или в поездку, но их вполне можно приготовить и для домашнего ужина с семьей или с друзьями. Получаются такие "ленивые роллы". Конечно, эти "ленивые роллы" не совсем уж и ленивые, но оно того стоит.</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Фунчоза с курицей и овощами</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\1.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Фунчоза (стеклянная лапша) - 150 г</string>
      <string>Филе куриное (грудка) - 1 шт.</string>
      <string>Морковь средняя - 1 шт.</string>
      <string>Перец сладкий - 1 шт.</string>
      <string>Лук-порей (белая часть) - 1 шт. (10 колечек)</string>
      <string>Лук зеленый - 2 шт.</string>
      <string>Укроп свежий - 1-2 веточки</string>
      <string>Кунжут - 2 ст. л.</string>
      <string>Чеснок - 1 зубчик</string>
      <string>Имбирь свежий - 5 маленьких кусочков</string>
      <string>Масло подсолнечное - для жарки</string>
      <string>Соль - по вкусу</string>
      <string>Перец чёрный молотый - по вкусу</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Сытное и полезное блюдо из фунчозы с овощами и куриным филе, которое обладает оригинальным вкусом. Приготовление второго блюда из фунчозы не отнимет много вашего времени, а результат вас приятно 
Фунчоза - тонкая лапша из зеленых бобов, которая гораздо удобнее, чем цельные бобы, ведь она сохраняет все ценные свойства и более удобна в приготовлении. Вермишель азиатского происхождения является не только полезным по своему составу продуктом, но и является для нас экзотическим и оригинальным продуктом. Бобовая лапша обладает нежной консистенцией, отлично гармонирует с насыщенными ароматными продуктами и специями.</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Японский суп рамен, с курицей</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_92033.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Говяжий бульон - 100 мл</string>
      <string>Куриный бульон - 100 мл</string>
      <string>Рыбный бульон - 100 мл</string>
      <string>Панцири от сырых креветок - 10 шт.</string>
      <string>Куриное филе - 150 г</string>
      <string>Лук репчатый - 30 г</string>
      <string>Морковь - 20 г</string>
      <string>Корень сельдерея - 20 г</string>
      <string>Шампиньон - 1 шт.</string>
      <string>Лапша пшеничная - 80 г</string>
      <string>Яйцо - 1 шт.</string>
      <string>Соус хойсин - 1 ч.л.</string>
      <string>Кориандр свежемолотый</string>
      <string>Зеленый лук</string>
      <string>Чёрный кунжут</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Рамен на тройном бульоне, с курицей хойсин.

1. Начнём с бульонов. Говяжий советую сварить на косточках. Куриный - из костей окорочков (мякоть я обычно на шаурму использую, а кости идут на бульоны).

А рыбный я делал так. В кастрюльку наливаю немного масла и обжариваю панцири креветок (на работе очистил 2 кг тигровых креветок, панцири решил забрать на бульон себе), обжариваю минут 15 (они сначала станут розовые, потом темнее, на вкус должны слегка хрустеть). Добавляю немного чеснока и через минуту вливаю китайское вино, обычный херес. Выпариваю вино и заливаю водой. Варю около 40 минут. За 5 минут до готовности я добавил щепотку стружки тунца и нарезал пол-листа нори. Соль, перец, кориандр. С бульонами покончили.

2. Куриное филе вместо соли я обмазал устричным соусом (можете заменить соевым). И хорошенько смазываем филе соусом хойсин. Это тот самый соус, в котором маринуют утку по-пекински, продаётся в баночках стеклянных. Если не найдёте, замаринуйте курицу в чём-либо другом. Я бы советовал так: мёд, соевый соус, растительное масло, молотый кориандр, чеснок.

Итак, курицу запекаем при 170 градусах около 20 минут.

3. Отвариваем лапшу, промываем.

4. Рыбный бульон процеживаем и смешиваем с куриным и говяжьим, ставим на огонь. Добавляем лук, морковь, сельдерей, грибы. Через 10 минут снимаем с огня.

5. Яйцо взбиваем венчиком, солим, жарим омлет, даём остыть, сворачиваем в трубочку, нарезаем поперёк.

6. В тарелки укладываем лапшу, заливаем бульоном, укладываем слайсы курицы, омлет.

7. Украсил суп я мини-кукурузой, листиком нори, слайсами острого перца, чёрным кунжутом, зеленый луком.

Приятного аппетита!</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Кацудон</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_163946.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Свинина, мякоть — 230 г</string>
      <string>Рис – 100 г</string>
      <string>Яйца – 2-3 шт</string>
      <string>Лук репчатый – 40 г</string>
      <string>Панировочные сухари (с кунжутом) – 60 г</string>
      <string>Мука – 60 г</string>
      <string>Соевый соус – 80 мл</string>
      <string>Лимонный сок – 30 мл</string>
      <string>Сахар тростниковый – 100 г</string>
      <string>Масло растительное – 40 мл</string>
      <string>Соль - по вкусу</string>
      <string>Перец черный – по вкусу</string>
      <string>Лук зеленый – для украшения</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Кацудон – одно из популярных блюд японской кухни. Это свиные отбивные в панировке, с карамелизированным луком и яйцом, с гарниром из риса.</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Классический японский рис</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_121992.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Рис - 2 стакана</string>
      <string>Вода холодная - 3 стакана</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Рис, сваренный по этому базовому рецепту, подходит для приготовления традиционных блюд японской кухни.


Рис тщательно промыть, для этого положить рис в кастрюлю и налить проточную воду, взболтать и слить через дуршлаг. Мокрый рис снова положить в кастрюлю и энергичными движениями руки хорошенько его поболтать, поперетирать. Затем снова налить воду, взболтать и слить мутную. Эту процедуру нужно повторять, пока вода не станет прозрачной. В кастрюлю с промытым рисом налить холодную воду и оставить на 30-40 мин.


Чтобы рис получился рассыпчатым и мягким, нужно очень точно соблюдать пропорции воды и риса.
Накрыть кастрюлю крышкой и поставить на средний огонь на 10 мин, постепенно довести до кипения. Дать покипеть 4-5 мин, затем убавить огонь и на самом маленьком огне варить 15 мин. Затем буквально на пару секунд сделать максимальный огонь, чтобы выпарить излишки воды, и выключить.

Оставить рис в закрытой кастрюле на 10-15 мин, чтобы он доходил на пару. Затем быстрым движением снять и перевернуть крышку, чтобы капли влаги с нее не попали в рис. Подождать 1-2 мин, чтобы сошел пар, и деревянной лопаточкой осторожно перемешать рис со дна кастрюли наверх.

Рис готов.


</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Азиатскимй суп "Кимчи Рамен"</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_123297.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Курица (полутушка, только спинка с грудкой) - 900 г</string>
      <string>Морковь - 200 г</string>
      <string>Лук репчатый - 200 г</string>
      <string>Чеснок - 10 зубчиков</string>
      <string>Яйца - 6 шт. (1 яйцо на порцию)</string>
      <string>Тимьян - по вкусу</string>
      <string>Соль - по вкусу</string>
      <string>Лавровый лист - 1 шт.</string>
      <string>Петрушка свежая - 2 веточки</string>
      <string>Лук зеленый - 1 пучок</string>
      <string>Лапша рамен - по вкусу</string>
      <string>Капуста кимчи - по вкусу</string>
      <string>Имбирь - по вкусу</string>
      <string>Кунжут - по вкусу</string>
      <string>Смесь 5 перцев - по вкусу</string>
      <string>Масло растительное - для жарки</string>
      <string>Нори - по вкусу</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Для любителей азиатской кухни предлагаем приготовить этот интересный азиатский суп "Кимчи Рамен". Для его приготовления потребуется несколько больше времени, чем для приготовления классических, знакомых нам супов, но результат непременно вас порадует.

Берем полутушку курицы (срезаем все мясо с целой и оставляем только скелет и грудку), кладем ее на противень, вокруг нее раскладываем 100 г моркови и 100 г лука, предварительно крупно нарезав их.


Сверху на курицу кладем веточку петрушки, посыпаем крупно нарезанным зубчиком чеснока и отправляем курицу запекаться в предварительно нагретую до 180 градусов духовку до готовности.
(Если у вас осталась запеченная курица со вчерашнего ужина, то вы можете приготовить этот суп из нее, пропустив выше описанный процесс.)


Пока курица запекается, мы приготовим соус. Семена кунжута немного размять при помощи скалки или в специальной ступке. (Количество кунжута зависит от ваших вкусовых предпочтений.)

Высыпаем кунжут в небольшую кастрюльку, добавляем к нему половину пучка нарезанного зеленого лука, 5-6 зубчиков мелко рубленного чеснока, заливаем все растительным маслом до кашицеобразной консистенции и жарим на небольшом огне до мягкости чеснока (по времени приблизительно 3-6 минут).


Когда чеснок приготовится, выключаем газ и отправляем в соус смесь пяти перцев, тщательно перемешиваем. Наш соус готов.


Варим яйца всмятку.


Варим лапшу рамен до полуготовности.

Когда курица запечется, снимаем с нее все мясо, а скелет заливаем водой (количество воды из расчета 200-250 мл на порцию), добавляем оставшиеся крупно нарезанные овощи, петрушку, чеснок, солим по вкусу и варим бульон до готовности (приблизительно 30-40 минут).

После того, как бульон приготовится, можно приступать к сборке супа. Как известно, многие азиатские супы собираются прямо в тарелке. В порционную тарелку кладем лапшу рамен по вкусу.


Добавляем нарезанное на порционные кусочки мясо, несколько кусочков капусты кимчи, разрезанное пополам яйцо, приготовленный нами соус, кусочки листиков нори, мелко рубленный зеленый лук и заливаем все бульоном. Сразу же подаем к столу.
Приятного аппетита! Радуйте себя и своих близких!
</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Холостяцкий ужин № 5. Омлет по-японски</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_19646.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Яйцо - 4 шт.</string>
      <string>Майонез - 4 ст. ложки</string>
      <string>Вяленая говядина или хамон - 100 г</string>
      <string>Помидор - 1 шт.</string>
      <string>Зелень</string>
      <string>Подсолнечное масло</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Сегодня речь пойдет не об ужине, ведь предлагаемое блюдо больше подходит для завтрака. Омлет по-японски, который подавать мы будем со свежими помидорами и вяленым мясом.

Я думаю переименовать рубрику - из "Холостяцкого ужина" в "Неправильные рецепты"))) Потому как и борщ я готовлю "неправильно", и сегодняшнее блюдо тоже кто-то да назовет "неправильным".

Но я скажу вот что - я готовлю так, как мне нравится, никого не принуждая повторять за мной и не утверждая, что делать нужно именно так.

С лирикой покончили, пора готовить и садиться за стол - есть очень хочется...

Итак, в японском омлете, о котором пойдет речь, я убрал соевый соус и саке, добавив в него майонез. Неправильно. Но вкусно и намного сытнее. Особенно для мужчины, у которого до обеда аж несколько часов и ему нужны силы.


Как приготовить японский омлет:
Для приготовления одной хорошей порции омлета по-японски нам понадобится: 4 яйца, 4 ст. л. майонеза, 100 г вяленой говядины или хамона, 1 помидор, зелень, подсолнечное масло.

Первым делом нужно аккуратно разбить яйца (речь, конечно же, о куриных) и взбить их венчиком.

Теперь добавляем майонез. Пропорции таковы: на одно яйцо - 1 столовая ложка. (Слышу, слышу, как возмущаются женщины. Сам в шоке - это же ужас какой)). Да, кстати, солить массу не нужно, достаточно солености майонеза. Кстати, это одна из причин, почему я после первого же приготовления настоящего тамаго отказался от добавления соевого соуса - омлет получается слишком соленым для меня.

И снова все взбиваем, пока не образуется однородная жидкая масса.


Следующие два шага рекомендую сделать заранее для того, чтобы блюдо можно было подать на стол с пылу, с жару..
Нарезаем помидоры.

И укладываем их на тарелку вместе с мясом и зеленью. Пусть ждут в гости омлет.


Теперь начинается самое интересное. Ставим сковороду на небольшой огонь, разогреваем с добавлением небольшого количества растительного масла. Именно небольшого. Излишек масла будет портить вкус и процесс - это важно учесть.

Наливаем на сковороду немного жидкого омлета, как будто мы жарим блинчики.


И быстро распределяем массу по всей площади сковороды. Чем тоньше будет блин, тем лучше.


Немного поджариваем с одной стороны. Важно не передержать. Достаточно 20-30 секунд при правильно нагретой сковороде.

Теперь начинаем скатывать получившийся блин. Делать это удобно лопаткой, чуть прижимая и придавая рулету плоскую форму. (Кстати, elki_pali умудряется эту процедуру делать ногтями. Вот для чего женщинам длинные ногти!!! Омлет жарить!)

Образовавшийся недорулет сдвигаем на край сковороды.

И подливаем следующую порцию жидкого омлета, распределяя массу по сковороде так, чтобы она немного подтекла под недорулет, дислоцирующийся на ее краю.

И снова начинаем процедуру сворачивания в рулет... И снова подливаем... И скручиваем... И подливаем (ну, по пиисят, за все хорошее!!!)... И скручиваем, пока весь жидкий омлет не станет рулето-омлетом. Или омлето-рулетом.

Когда плошка с жидким омлетом наконец пуста, перекладываем получившийся омлет на блюдо с ожидающими помидорами и мясом, режем на удобные ломтики и... подаем омлет по-японски на стол.


Как-то так в этот раз... Быстро, вкусно и даже красиво.
Можете нещадно критиковать, бросаться помидорами за видоизменение тамаго и посягательство на японскую кухню - ваше право.
А для меня - это один из моих любимых завтраков.


</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Мясо по-японски</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_158707.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Говядина или телятина - 500 г</string>
      <string>Лук репчатый - 1 шт.</string>
      <string>Шампиньоны - 100 г</string>
      <string>Капуста белокочанная - 300 г</string>
      <string>Вино красное - 100 г</string>
      <string>Соус соевый - 50 г</string>
      <string>Кунжут - 30 г</string>
      <string>Масло растительное - 100 г</string>
      <string>Мед - 1 ч. л.</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Готовим очень вкусную говядину, тушенную с овощами, заправленную соевым соусом и кунжутом. Очень вкусное и простое блюдо как на праздничный стол, так и на каждый день. Обязательно попробуйте мясо по-японски! Мясо получается очень ароматным и вкусным. Уверяю, что это блюдо понравится всем членам вашей семьи!</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Роллы "Филадельфия"</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\sm_149646.jpg</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>Сёмга свежая - 120 г</string>
      <string>Авокадо (максимально мягкий) - 50 г</string>
      <string>Огурец свежий - 1 шт.</string>
      <string>Сыр сливочный (Филадельфия или другой сыр) - 30 г</string>
      <string>Рис для суши (отварной) - 280-340 г</string>
      <string>Водоросли нори - 1 шт.</string>
      <string>Соус соевый (для подачи) - по вкусу</string>
      <string>Васаби (для подачи) - по вкусу</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Готовим дома самые вкусные суши-роллы. Популярные и любимые всеми роллы "Филадельфия" с легкостью можно приготовить в домашних условиях.


Для приготовления роллов "Филадельфия" вам понадобится: рис для суши (заранее сварить рис), водоросли нори, сливочный сыр (Филадельфия или другой), свежая семга, авокадо, свежий огурец.

 шаг №2
Как приготовить роллы "Филадельфия" в домашних условиях:

Огурец очистить от кожуры и нарезать длинной соломкой.

Фото приготовления рецепта: Роллы "Филадельфия" - шаг №3
Авокадо очистить от кожуры.

Фото приготовления рецепта: Роллы "Филадельфия" - шаг №4
Нарезать авокадо таким же образом, как огурец.

Фото приготовления рецепта: Роллы "Филадельфия" - шаг №5
Отрезать от рыбного стейка небольшой кусок. Острым ножом (нож для нарезания всех продуктов для роллов должен быть обязательно острым), под углом 15 градусов, срезать шкуру, чтобы получить идеальное рыбное филе. Проверить, нет ли костей.

Фото приготовления рецепта: Роллы "Филадельфия" - шаг №6
Семгу нарезать слайсами.

Фото приготовления рецепта: Роллы "Филадельфия" - шаг №7
Циновку застелить пищевой плёнкой. Сверху выложить половину листа нори.

 шаг №8
По поверхности нори мокрыми руками распределить рис (140-170 г). Следить, чтобы не было пустых мест.

шаг №9
Перевернуть лист нори. Выложить сыр, авокадо и огурец.

 шаг №10
Подвернуть циновку и сформировать ролл, равномерно прижимая начинку, слегка подбить по бокам.

 шаг №11
Сверху поместить сёмгу.

 шаг №12
Предварительно смочив нож водой, нарезать роллы порционными кусочками.

 шаг №13
Сверху накрыть циновкой и еще раз слегка прижать.

шаг №14
Выложить роллы "Филадельфия" на тарелку.

 шаг №15
Подавать роллы "Филадельфия" с васаби и соевым соусом.

 шаг №16
Приятного аппетита!</Info_food>
  </FoodViewModel>
  <FoodViewModel>
    <Name_food>Сгоревший программист</Name_food>
    <Image_path>C:\Users\Mamory\Documents\GitHub\WPF\BookFood\BookFood\Image\computer-4.png</Image_path>
    <List_ingridient>
      <string>С</string>
      <string>С++</string>
      <string>WinApp</string>
      <string>MVP</string>
      <string>MVVM</string>
      <string>JavaScript</string>
      <string>HTML/CSS</string>
      <string>WindowsForms</string>
      <string>MS SQL Server</string>
      <string>Отсутствие сна</string>
      <string>Мешки под глазами</string>
      <string>Две кошки</string>
      <string>Боль в пятой точки от кресла </string>
      <string>Боль в копчике от того что пытаешся лежать в кресле</string>
    </List_ingridient>
    <Info_food>Распространенный продукт в наше время, производителями являются учебные заведения, фрилансерские платформы, клубы окультизма.

Для приготовления начертить пентаграмму и призвать дух ассемблера.

</Info_food>
  </FoodViewModel>
</ArrayOfFoodViewModel>